點解咁多年都突破唔到飛行時間嘅限制？

廿年前試過香港直飛英國要超過10個鐘
坐撚到腰酸骨痛

多咗咁多年
飛行時間都係無突破

大大影響去遠距離旅行嘅意慾

科學家點搞？

叮噹有隨意門

成本問題
協和式客機咪太貴維唔到皮搞到執咗

廿年後就會行光速，比啲時間

超音速客機一早有 只係嘈音太大好多地方ban尻左

所以咪話科學家仲未掂

我唔係要求行光速咁誇張，如果去歐洲可以好似去日本咁快已經收貨

支那高鐵直通全世界

其實快唔代表好，我行路都行緊光速所以成日行過左目的地

成本問題
當收貴d但客量少左貨運又少咗航空公司未必有錢賺

大把有錢客願意用金錢換時間

上世紀嘅例子協和式客機已經證明唔得
貨運都賺得多，所以而家先有咁多廉航

等睇elon musk

以前都係得商務客用錢買時間，而家武肺搞到全世界識用Virtual Meeting，往後超音速客機嘅需求更細

比你搶先一步po左，我都諗起呢個火箭，不過起碼都要等多廿年先普及到普通人都搭到

點會突破唔到 唔係民用姐

同埋有錢人喺頭等艙嘆緊
係經濟艙窮人先要坐到腰酸骨痛

客運>> 熱門線競爭已經激烈，票價唔係咁多下調空間，
貨運>> 利潤同快慢無關，快啲都冇得收貴啲

隻飛機本身 >> 越飛得快越食油
越接近音速，維修成本越升得多，隻機越快收皮

總結一句，而家呢個速度，係最符合各方面成本效益

PS: 以前YouTube睇過條片，
依家啲飛機比8-90年代係飛慢咗，錢作怪

協和式已經試過，蝕到仆街
而家冇航空公司會再做，反而主力靠運貨賺錢

巴士用法拉利好冇
一樣道理

蝕錢
研究費用都要幾十年回本
長時變短線仲有邊個想買頭等
頭等係航空公司6成收入

仲有音爆，跨大西洋就岩岩好航程同音爆唔會影響民居。再者如果全部飛機都超音速，個臭氧層收左皮九世啦，好彩得部分美軍機/圖-144/和諧機係超音速。

超音速就會有音爆問題，解決唔到。

咁飛慢啲可以慳返啲油，航空公司一定揀慳油。

19個幾鐘

唔洗成本？ 私人飛機快d。 你可以比錢訂。 上海飛香港一個幾鐘到。 平均每人30000蚊

google協和號 慢慢搵答案

用火箭有好大G力
唔係個個人頂得順

哦，原來係咁

得呀, 十萬港紙飛一程經濟倉
只係慳幾個鐘, 真係肯?

香港叫和諧式

祖國萬歲

其中一個原因係出過空難

而且坐落去好似唔係太舒服
又唔係快太多
寧願舒服12個鐘 都唔好痛苦4粒鐘

飛行時間考慮到成本問題無進步都講得通
但登機程序入境程序可唔可以縮得再短d
明明叫空中巴士但又無巴士上車落車咁快快脆脆

石頭出糧式幽默

睇到呢個PO就知香港無得救
太多樓主呢種文科仔

咁要睇咩原因空難嘅，基本上所有飛機型號都試過空難，係睇人為因素、保養問題定係真係設計問題。但協和式客機淘汰嘅原因好似係因為成本太高同埋一直解決唔到音爆

少咗8個鐘都叫唔係快太多？

等下啦
500年後可能有傳送槍

反而想知航運客機幾時可以突破到垂直升降技術普及化, 如果突破到,全世界嘅機場跑道可以收皮, 而現有跑道多出黎既空間可以用黎泊多D飛機從而增進航班!!

知唔知香港去歐洲幾遠？4個幾鐘去到，即係要飛幾快？睇來你都係唔知，否則唔會問呢D低B問題！

飛機同直升機飛行個原理完全唔同呢個有排

其實協和中後期開始英航係有盈利
不過一單意外就收左皮...仲要撞正冇耐就911
最大問題係本身維護成本真係太高，一淡少少就即刻虧...

人既反應時間0.2秒，未反應得切已經圍繞地球一圈

其實我覺得嗰單空難又唔係好關事嘅
嗰單空難係因為前一架機嘅零件甩咗喺跑道，到架concorde起飛嘅時候變咗FOD打爆咗個油缸

如果你試過
坐12個鐘business訓一覺起身食個早餐就到
舒服過坐econ 4個鐘勁多

四個鐘周圍好似幾十個裝修佬喺度鑽牆咁喎

此post已完

條友好熟aviation industry

777ER系列咪突破過一次囉

屌，你攞business 出嚟講冇嘢好講啦

[長文慎入] [正視聽] 個個叫人「好好生存」到底係為乜？

當到有飛機7個鐘飛英國但收你30000蚊張econ ，樓主就會出個post問點解咁多年機票價錢都仲係咁貴

今年covid 移民我終於窮人變有錢人
經濟艙冇咩人坐5 張打橫瞓

P牌仔
武肺呀covid

你不如搵多少少錢坐 business / first class 算啦

supersonic 會有音爆問題，物理上限制，目前未有方法可以解決到
而家所有民航機都只可以頂住subsonic嚟行

但係有部分情況 可能因為氣流嘅關係 ground speed可以上到超音速 但係true airspeed都只係subsonic

回覆比啲營養ok?

縮減飛行時間

不如諗辦法減少係地面戇尻尻個d 時間

有時等起飛都45分鐘

好似比以前快咗幾個鐘

Elon Musk 好快會特破 放心

1. 成本高, 賺唔到錢
2. 太嘈, 果陣Concorde試飛好多國家投訴
2. 破壞臭氧層

石頭？

近音速同超音速差好遠，安全.維修同油錢都差好遠

咁係因為機場真係太繁忙機票平左越來越多人可以承受，咁咪造成越來越多航班

肺炎完咗機票應該貴好多，起飛唔駛等咁耐

鑿條隧道去英國
用地心吸力最快

四個幾鐘由香港去到歐洲任何一個角落？
計埋時差定係點

協和式客機咪解決左，空難都唔係問題，波音都試過空難咪又生勾勾仲係到。重點係協和式客機/超音速客機成本太貴為唔到皮，不如你諗下方法自己賺大錢跟手起間公司做企業家，搵科學家同工程師再整過架機，再諗計降低成本，你諗唔掂就姐係你唔掂，屈落科學家都做咩，減成本唔係佢地既責任，係企業家既責任

因為咁多年黎機票越來越平。一路都係突破緊價錢，唔係時間。

可以由10個鐘減到7至8個鐘，但係貴5至10倍，應該冇乜人肯囉。

咁你包架私人飛機咪唔洗腰酸骨痛
有錢人係咁樣解決

咁又唔會
就算機票貴，我都可以努力揾錢/儲錢 去買
但飛行速度呢樣野，唔係靠我自身努力可以改善到

我需要慳時間喎

hyperloop 唔知解唔解決到

啲乘客都係揀平幾成嘅機票多過快一兩成。

加埋而家空中交通繁忙過8-90 年代，航程又受天氣影響，所以而家航空公司 schedule flight time 嘅時間會多少少

當然飛快啲嘅話，油錢，飛行穩定度，maintenance 同 技術都係挑戰

不過 aviation industry 而家玩細 subsonic 飛機 飛 long haul 好似新出嘅 A321 XLR / 787-8 /A220 嚟飛 long distance 但細demand 嘅point to point model, 減少轉機嘅次數

去twitter 叫Elon musk 整啦，火箭都整到，飛機實難唔到佢啦

不能同意更多
由其旅行仲趕頭趕命好辛苦
放鬆下啦香港人

商務唔淨係得meeting
大把嘢要喺現場睇

1. 太嘈
2. 成本貴
3. 出過意外

坐CX J飛LHR我嫌佢飛得太快
食完supper一覺訓醒已經夠鐘食早餐
連想試機上雲吞麵都唔夠時間

連business都坐唔起，點會坐得起超音速客機

唔講咁多即刻駁嘴2.0？

而家有wifi

其實有研究緊用類似火箭既方式將飛機升落
既然依家可以回收火箭 他朝有日可能呢個方法都會可行

死開啦屌
洗版宣傳自己啲廢文做乜
自己推po咪算

pin this best comment

睇下Tesla hyperloop啦
如果美國政府肯幫佢打通地底條路
好快就可以有快過飛機嘅選擇
仲要無嘈音

其實個wifi穩定既真係抵課
瞓唔著睇下片或者碌下連登都差唔多落得機

當然最好就拆晒啲PTV用減左既油耗將個wifi變做free service就最好

飛快d冇用架喎
機場都處理唔切

趕時間嘅人

Elon爸爸咪整緊囉
香港半個鐘到美國東岸

我支持拆娛樂mon
有usb 5V 已經足夠

而家wifi新少少就$120-200/12hr
抵比

宜家既飛行時間係比30年前更慢
因為飛機多左幾十倍所有機都要放慢左黎飛
唔係速度既問題，係協調既問題

長途認真抵比
短途就都係自己down定，或者打下Switch個啲都好快過

cx 1am起，6am落
唔差

去戰鬥民族，下午起，晚上到，蝕一日

之前有超音速客機。只用一半時間，但係機票貴30倍。

去日本好似$70
個時我重ipad打遊戲王

唔怪得未聽過
諗咗好耐咩係協和式

air speed全部都 under 音速
要最省油

同要安全
現代空域有太多機了(宜家另計)

和諧式全部都係經濟艙, 但係價錢係>普通business
無知唔使衝出嚟柒

有人為咗瞓得舒服等自己精精神神咁做手術就加幾皮坐first class 而嗰個就係我同事

我坐返econ都得㗎啦 我窮啊唔跟啦

入黑洞

第一，Concorde 就算坐爆都只係緊緊圍到皮，油價一就就收皮
同埋好似話當年911撞死晒班坐得起Concorde 嘅客一仔所以收皮

長途好難喇
維修飛機平定係維修幾千公里嘅管道平

營你老母臭閪

no
我次次飛都係靠嗰個mon仔睇曬一年嘅電影
慳番好多戲院錢

Norwegian有免費wifi
不過慢到播唔到片

係人都知行西隧快
但咪又係大把人迫紅隧
成本問題

雖然樓主好多負評但其實講得啱

正如電梯點解唔可以快 因為要時間減速同加速

我覺得幾好笑 點解咁多負皮

全部經濟艙
佢係個layout似econ但價錢係頭等嘅三倍

Quantum entanglement

超音速個啲我諗唔了解都知係咩

相信啲人係問 點解普通民航機過左咁多年都冇硬淨左同快左 科技日益進步既情況下 做到省油更快唔係應該好基本咩

技術上係做到既叫thrust vectoring
但係條件係個引擎要好powerful 同會極度曬油
Airline唔會將啲錢用係咁既地方
所以依家做到垂直升降既飛機都係military use only

太快啲人會唔會承受到咁高嘅G Force

VR/ AR

2200km/h時速能夠從倫敦飛抵紐約僅耗時2小時52分鐘59秒

唔關事
Concorde 死因係成本大貴，一淡少少就蝕錢
同埋真係太嘈有音爆問題，唔係個個國家都俾佢飛入領空

冇你想像中咁多有錢客願意用金錢換時間
仲有音爆帶黎嘅噪音問題

睇space x個plan搞唔搞得成啦

摸酒杯底 摟住幾條女傾又vr咩
你估毒撚上網買電子雞相啊

都成20年前
依家重未有方法改善咩

可能要考牌，考到就可以搭火箭去其他國家
考唔到咪坐返飛機

好同意
Download成套Netflix落黎十幾個鐘煲晒佢

真食咗3餐飽到急屎
不過啲麵好淋可能我遲嗌

唔識停

You can’t change the law of physics
基本上除咗引擎改善油耗外冇乜嘢可以做到

當年起嘅時候覺得只要做咗出嚟之後就會有人改
最終超音速飛行成本會降低到普通人都承受到
但最後發現原來大部份人都係price-sensitive
飛快幾個鐘對佢哋唔係好大分別

但Business traveller先係航空公司主要客戶喎

QR諗住用A321 XLR狂飛細port呢下真心癲
睇下佢幾時飛台北

一日有五班, 你坐到夜晚嗰兩班就係既

一樣
死都扮傻話收唔到

係做到慳油同更快 不過唔係向民航客機既超音速個邊發展

物理上 想飛快啲同慳油啲會揀飛高啲altitude
因為高altitude空氣稀薄啲會少啲阻力
但同時 引擎輸出要更多 去maintain indicated air speed (IAS)

民航機太重 如果要飛得高 飛得快 實在燒太多油 個市場又唔大需求 所以唔合經濟效益 冇人研發

佢有吉位會free upgrade頭等客去坐

飛機又要起飛又要燃料太麻煩太晒時間啦，人類終極交通工具一定係hyperloop

石頭出糧啲朋友

點解臭氧層會收皮

現代好少情況真係需要咁急由一個地方去另一個地方，而且就算有人肯出錢都唔夠開一條航線，所以發展方向去咗舒適度嗰邊

你真係要快嘅話可以等下Starship，可以三十分鐘去地球另一邊，不過早幾日仲爆緊炸，你可能要再等下

爆一隻損失多過得益

腰酸骨痛係因為你比唔起錢搭頭等/私人飛機姐
十幾個鐘寶貴係因為窮人一年得十幾日AL

如果你有錢到唔洗返工+坐頭等，應該唔會覺得係大問題
就算有音速，正常人都未必負擔到，窮人一樣係要腰酸骨痛

又唔會唔關事，單空難始終係導火線
之後又全部停飛，好多目標客群都唔夠膽坐
呢啲咁嘅新科技市場化失敗，9成9最後都要收皮

講到尾都係樓主窮

加錢坐好啲囉
咁快到既話你點會加錢呢

wendover

56K?

ching真人好少同人傾計？

問題你冇錢 你理得人地

因為人類肉體突破唔到短時間遠距離移動

你依家既講法同古代人恥笑啲天馬行空既想法一樣咁無知
科學發明永遠都係始於大膽創新
停留係現有限制人類永遠都唔會有進步

樓主我支持你

現實係做到，但我同你講都一千萬先飛到一程，你飛唔飛呀？
點解唔可以快？因為冇人會俾錢咁做
點解唔可以平？因為現有技術做唔到又平又快

同時做到4個鐘飛歐洲，就會有人問，點解唔係兩個鐘
係有人做研發，但未有人做到又快又平囉

我地英國講開covid

唉

份工要成日同人傾計
但有咩關係

因為和諧機引擎係平流層產生嘅氮氧化物會產生化學反應破壞臭氧層，但一般飛機引擎係對流層排出黎嘅氮氧化物又會變成臭氧增加溫室效應。但最重攞命係對流層產生嘅臭氧上唔到平流層。

終於有個符合現實既回覆

同埋如果long haul
計準個時間仲可以解決埋jet lag

另一方面
真係趕時間俾多幾皮野搭飛機既人只係少數
好多人寧願犧牲時間換舒服同service

所以點解協和會收皮

協你老母和

陰公 而家係咪全部小學生上連登

唔好話臭氧層，個人都收皮先

軍用都而家未必要快機，應該玩緊直接射無人機上太空再剷返落地球，飛嘅時間都慳返

點知姐鳩up下都一堆負皮

佢地有呢個煩惱就唔會負皮啦

坐頭等訓住飛。點會腰酸骨痛

其實近年既科技發展已經令到唔少公司著手搞返supersonic既飛機，你可以期待一下

地質移動小小就全管人死晒

睇晒成個post，最有意思呢個回覆

未聽過協和式，你係咪講和諧式？

搞笑，你日日搭飛機？ 航空公司蝕住錢做等你儲錢搭？

頂唔順，睇番樓上原來咁多人講「協和式客機」，香港以前從來都係叫「和諧式客機」，有冇人可以話俾我知從幾時開始改咗名？

你買架私人飛機自己飛囉

個次係Concorde 黑仔姐
前面隻dc10跌左野係跑道
冇inspect就即飛 打爆左個油缸先炒
主要原因係維修成本高 又音爆 再加911航空業低潮 再加一單意外 就順勢就退左佢

做到啦呢個
軍機已經用緊

蝕錢咪加價，貴一貴都會有人搭，成本只係一個次要因素

依家都做到，你俾唔俾得起錢搭兩倍音速戰機？粗粗地F15啦，架機七八億造價，來回收你五千萬唔過份吧？

咁你係咪會俾錢？

我舊年飛已經得返一日一班sosad

我諗你年齡唔大
911以前搭飛機真係搭巴士咁
NZ飛南北島印完飛到行去飛機位毫無障礙
所謂check飛都係離遠揚一揚就過

就算飛international都差唔多，係有出入境呢關，有幾嚴就睇國家

然後回程第一餐已經食到太飽, 都係食唔落碗麵
Business真係餵豬

載客版係出過
同樣地因為唔符合成本效益，而收左皮

到依家好多東南亞內陸機都係搭巴士咁，求撚其其買完飛就上機

1&3我相信可以解決，而家技術比以前進步好多
但2永遠無法避免，因為音爆係物理現象

蝕錢就係因為冇咩人搭，再加價唔係更加冇人搭咩
你個邏輯都幾特別

只能話佢target嗰班客錯左，撞正經濟衰退班商務客無錢
如果佢係target富豪客做luxury航空應該可以殺出條血路

市場話左你知唔得

你係屋企開飛行模式都得架

當人煩有科技可以控制重力嗰日咪得

光速佬？

咁你直接買架超音速戰機當私人飛機囉

要等新既超音速客機有幾間研發緊
同埋要解決音爆問題

一架巴士幾百萬，用你個計法一程巴士咪要幾十萬？

樓豬pin this

一架巴士百鳩幾二百人，戰機坐你一個
巴士司機一個月兩皮，機師一個月幾十皮
巴士一程幾百蚊油，戰機一程百幾萬油

你可唔可以俾啲邏輯？

呢啲dead pan humour幾好笑

坐過商務後
你就會嚴佢做乜飛咁快

單純飛得快應該都唔夠
對於繁忙嘅機場 升降管理控制都要提升先得
否則應該都係塞晒喺機場上空轉嚟轉去

其他國家ban音爆
你想科學家做d乜？ 發明瞬間轉移？

咁咪要研發一個更快更平嘅方法囉

發明又快又靜又平嘅方法

快就要解決音爆
新聞耐唔耐有講研發緊解決方法
但唔係一時三刻整到
同space x一樣要爆大量錢去搞

問題就在於比得起錢搭和諧機嘅富豪客寧願普通民航機
假設紐約時間0900起飛，同時倫敦當地時間係1300
飛行時約三個鐘，到達倫敦當地時間1600
由希斯路機場再搭車出返市區1700左右
咁就冇一左日時間
普通民航機飛紐約倫敦差不多要七個小時
同樣時間出發到達倫敦時2000
即係無論搭和諧機or民航機都係冇左一日
或者你可以話再早啲出發可以賺到幾粒鐘
但而家已經冇咩人會為咗慳果幾粒鐘而比貴一陪嘅價錢
點解唔輕鬆啲喺機上面瞓一覺舒舒服服好過啦

隨意門

係咪 蟲洞

所以我咪話個重點唔應該係sell快而係sell 成個luxury experience，當快人幾粒鐘仲要係luxury服務，班有錢客自然會科水

但淨係sell快就會出現你上述既情況

坐戰鬥機啦你

要坐得舒服需要嘅空間就更大
咁載客量自然就會下降
照你咁講可能真係會賺到錢嘅
但一定唔會比民航機多
如果我係航空公司老闆
我會期望飛機製造商會開發更慳油嘅民航機

呢個係物理現象黎
係人都會死 唔通又賴科學家

幾時有電動飛機

航拍機

真，由幾百年前李白已經睇到月亮到今日都未上到去住，人類是廢物

一間企業cover 唔同revenue stream好緊要，你見LVMH業務就知。
同埋做到富豪客既impact唔係剩係睇帳面營收，可以leverage到更多既生意出黎。

做過地質勘探先起架嘛

航空公司其實靠貨運賺錢多過客運

F-35咪垂直升降，不過載彈量、航程半徑會少好多，好曬油，軍用就話想一隻細艦塞多幾架姐，民用無乜著數

私人飛機一上機就飛 一落地就走
你俾得起油錢同夠油 全程full throttle

咁其實都可以話係突破唔到，如果真係突破到就會可以用同樣嘅價錢變得越嚟越快，好似晶片同手提電話咁， 今日比二千蚊買嘅普通電話可能已經比早三幾年嘅旗艦機好

日本都唔好得好多

其實係無俾機會佢去突破，因為scale out之前就收左皮
用電話做例子，如果當然iPhone一出唔受歡迎，一年賣得十萬八萬部，到今年啲電話一定係又貴又廢，因為無論R&D/production line都無資金投入

有咩高見
如果文科仔識埋理科既野你未食屎

謬誤超多
貨運費用同時間無關？點睇郵局同SF?
越飛越快越食油，啱，咪即係科學無進步囉

真係同速度無咩直接關係，因為貨運係睇成個配套
你快人地公司兩粒鐘，但清關配套呢？local貨運呢？依啲要改都係巨額成本，改唔到你架機快人兩粒鐘都係無用

點解成日都仲講廿幾三十年嘅嘢？
仲係用當年走去評論，費錢貴幾多
我唔貼都知我會貼56k就夠張圖啦
廿幾年前上網同依家其實差不多價錢
點解網速會進步但飛機速度一定會停留現在呢

快你兩粒鐘咪就係快你兩粒鐘囉
就算清關時間一樣都係快你兩粒鐘架

每個人都要訓覺
安排係民航客機既商務位訓已經可以慳時間

快左兩粒鐘，清關配合唔到要貨鳩等甚至頂住啲regular貨，唔好話快左分分鐘係慢左

你有錢咪有得快囉 死窮鬼 企開d 啦

而且無咩貨會急在果兩個鐘

如果成個配套都做到，快兩粒鐘就真係有用既，但人地個機場人地國家既海關真係聽你枝笛先啦

用VR 啦 VR 幫到你

你要有咁多客先有咁多飛機
想客多真係要由成本減起
例如點樣增加每部機可搭載人數
飛機於機場停留時間之類

多d 泊位好似同航班數量無乜關係
同埋垂直升降技術係民航領域其實真係無咩用
對航空公司黎講最注重嘅就係降低營運成本，好多時退役舊機都唔係架機有機件問題，而係運作成本比起新機高，但垂直升降嘅飛機營運成本就注定比傳統飛機高。
基本上垂直升降飛機嘅thrust to weight ratio 起碼要大過1，而依家A350嘅thrust to weight ratio 都只不過係0.285，cruising 嘅時候都只係用60%到。如果放副thrust to weight ratio 1 嘅engine 落去飛行時候基本上9成時間都係用唔著，仲要佔唔少重量
再加埋多一大堆moving part
moving part = 高損耗 = 貴maintenance
所以係民用方面VTOL 真係零發展

有時ff如果民航玩彈射都幾刺激

已經有啦 係你呢啲又高要求又比唔起錢嘅人搞到執

己經證明左係大把人唔會比錢
都仲要駁
好心搵野討論前自己都做下基本資料搜集先啦

你機票10萬一張應該解決到

光速佬

美金就得，如果做luxury計一機廿個客，飛long haul應該真係十萬美金up先打到價

但如果俾到service十萬美金唔係啲咩大數，實有有錢佬落搭

想知道有邊樣載人工具使唔使要時間加減速？

研究都可以有唔同方面既

可以係理論上既突破
都可以係成本效益/普及化上既突破

先唔講成本，物理方面已經有限制

有冇核動力飛機

你咁講都仲叫有point，但技術係可以突破嘅

都係需求嘅問題
有需求就自然會有供應
要製造多架和諧機嘅出嚟唔難
點解而家冇，咪就係因為需求太少

調返轉飛嘅時間更短
行程咪唔洗咁趕囉

如果做到光速就等同做到time travel,又唔好吹到咁大先

有時係企業行錯路/唔好彩製造唔到個需求出黎，依家大行其道即產品都係結果，好少人會去睇返個原因

連登式幽默
石頭佬
光速佬
林屎水作嘔

私人飛機可以快好多，樓主有冇錢先？

其實你答完 佢都唔會睇得明

技術進步快到你唔信
商用見唔到係因為成本效應問題

音爆無法解決

冇人話飛機速度一定係依家咁
之前已經好多人覆左，係錢既問題
因為現有技術去到樽頸位，亦冇人俾好多錢去換快少少
者係去旅行好多人都係貪平坐econ，而唔會俾多十幾廿倍錢坐頭等一樣
飛機唔同你上網，唔係你出到新物料同傳送方式咁簡單就得
俾你突破到，仲要過各大安全機構
所以要突破唔係咁易

btw你上網可以依家咁快，都係因為高錕唔將光纖申請做專利先得
淨係呢樣已經夠難

個wifi好廢 飛北極又冇signal，係海中心又冇signal，但係飛親長途都會經過以上地方

2個鐘喺成個供應鏈上根本微不足道，與其嘥錢飛快啲，我不如畀多少少錢工廠漏夜趕工啦

Starlink

hyperloop

好清楚喎

同埋網速需求大，先有誘因去研發再高速啲嘅網絡。
民航嚟講，大多數人都係Care張機票幾錢，多過機程幾耐。自然啲飛機公司會投放多啲資源去研發更慳油、更舒服嘅飛機，多過係飛得再快啲嘅飛機。

其實真係關科學家事

飛機起飛唔一定全速起飛，假設佢max 2800/kmh

只要係起飛至到一萬呎以下控制到佢同普通客機一樣
其實唔會有任何影響

同埋佢音速飛行講緊比現時客機嘅巡航高度高一倍

將自己嘅眼光睇闊少少
好多人貪平坐Econ嘅個概念，係你或你周圍嘅人嘅諗法
呢個世界好多痴線佬，唔只高錕

其實上面都有晒答案啦
又starlink 又hyperloop
個個都話咁唔得咁唔掂
所以台灣有半導體，香港有連登仔囉

三十年前有呢架

呢架真係飛機界既尖端

咁事實就係Concorde 唔賣得，最後得返投資國英法買返，仲要政府補貼先operate 到
然後747 當道，舒適同經濟比起飛行時間更重要 and we end up here, fact.
呢個世界好多痴線佬，但一般人仲多呢

鳩up for fun

音爆問題無法解決

算啦。香港已經晨早死咗無得救
大家咪繼續噏下開心過一日

第一, 唔係科學家, 係工程師
兩樣野好唔同

第二, 已有concorde, 亦都整到快嘅客機
但maintenance cost 高, 又無人肯俾錢坐
所以commerically run 唔到
係市場問題唔係工程問題

要快就要超音速巡航

不過而家得美國F22, 歐洲EuroFighter呢D真第5代先做到超音速巡航, 講緊都係啱啱過咗音速少少

就算而家D第4代戰機嘅超音速, 都係靠開引擎後燃器引爆燃料當火箭咁先飛到一陣, 不可以全程超音速飛行, 基本上所有所謂超音速戰機平時都係亞音速飛行, 只有作戰/逃脫時先會開後燃器作超音速飛行

咁你就知幾十年前隻協和客機可以全程開住後燃超巡橫渡大西洋係幾咁高難度同高成本, 咁飛法勁燒油兼損耗引擎同機體結構

到真係有幾粒鐘就可以由亞洲飛到美洲歐洲, 睇怕都要玩到用scramjet低軌道飛行商業化先有機會

the flash?

我意思係音爆既能量取決於飛機飛行高度

理論上10,000米以下禁止超音速飛行

如果可以將飛行高度上限提高，咁就減少對人嘅影響

Concorde 無聽過？

要趕時間返香港
咁唔好去旅行

突破音速飛行之後，燃油消耗量會指數級上升
所以依家啲飛機目標都係亞音速飛行（0.8~0.9 mach)

再快啲可能真係要等飛機可以飛出大氣層先得

政治因素 唔關demand事

好笑？

問題係和諧機飛行高度已經係民航機兩倍，音爆制造成噪音仍然影響到地面

貨運而家已經做到香港5-6點收貨，歐美第二朝到（因為有時差）
你再快歐洲都未開始返工收貨，所以冇乜用
如果你講緊勁niche既人需要兩三個鐘（洲際導彈速度）由香港送到件野去歐美，咁個需求實養唔起咁嘅服務
最後就算做到都係軍用

交比樓主突破

簡單講係和諧機個引擎同時產生臭氧同破壞臭氧嘅物質，但破壞多過產生，所以都係死。好彩和諧機只有14架。

譯名問題，香港係叫和諧式客機，但啟德有條街叫協和道。

人類過去50年只係將 737 變做 737 MAX

個窗好似煙盒咁大，機內好似貨機咁嘈

果條叫協調道

所有地方都會有地質移動，近既都仲得，遠既基本上好易gg，你架空近距都仲可能處理到，地底...
用黎快束運貨多次短程既比長程運人可行好多

所以咪要突破飛行高度限制

既然突破唔到物理現象就試吓突破可以控制嘅高度

唔係維護費嘅，係油費令票價貴，然後無人搭
一般越長程，油費就會急升得好快，避唔到嘅問題
協和式票價要過萬美金點坐
然後超音速啲油又燒得快，航程得7千公里多啲，當時都只係可以用黎飛西歐到東岸航線
你想香港到西岸嘅話要降落加油

有人講嘅聲爆其實唔係問題黎，協和式係會響離開市區，去高空先開著後燃器加速，影響唔到地面

你坐響機艙外？
超音速唔會噪左架喎

事實上客機嘅技術有好大嘅進步
但係研發嘅重點一直放係壓縮成本上面
而家一程HK飛NY嘅票價係幾十年前嘅10%一甚至更少
因為業界一早明白好少人會為慳幾個鐘比5位數字嘅價錢
詳情可以睇呢條片

咁空中巴士都唔太想繼續維修和諧機係真，得個十四部整又煩。

坐機頭最好delay下
Btw ching知唔知點解呢排飛LHR變曬黃昏CX BA都係

好唔好笑你問自己麻，問我我點知你點諗姐

啲嘢好食極都係算難食，充其量叫味道正常，得撚閒貪佢果盤咩

on time到埗拿拿聲走好過啦

u sure?

睇下風阻條curve，飛得越快，阻力係exponentially上升，咁需要既cost都會exponentially上升